［條臭閪去左邊］前運房局長鄭汝樺：無一地兩檢亦無損效益和高速

港府的高鐵一地兩檢方案，割讓西九站四分一土地，變成內地口岸區，由內地法院行使司法管轄權，被質疑違憲，掀起極大爭議。惟特首林鄭月娥堅持硬推，反指若港人憂慮可不乘搭。翻查資料，港府2009年向立法會申請撥款時，時任運房局長的鄭汝樺曾向議員保證，即使沒有一地兩檢「不等於沒有高速」，亦是其他方法發揮高鐵應有效益。

2009年12月，政府向立法會財委會申請高鐵撥款，當時多黨派議員已關注一地兩檢安排。鄭汝樺多次被質疑，港府仍未有一地兩檢方案，如何確保高鐵建成後，可發揮應有效益。鄭汝樺當時回答：「就算最終喺開通嘅時候，未有『一地兩檢』，都有其他折衷嘅方法。」

鄭汝樺當時以時間尚早為由，未能回答高鐵客流量的問題。議員吳靄儀後來再追問，若沒有一地兩檢，會怎樣影響高鐵效率？鄭汝樺則指：「沒有『一地兩檢』不等於沒有高速。」

她又解釋：「來往廣東省嘅幾個站，全部都係有口岸嘅，我哋而家無『一地兩檢』，但我哋去北京和上海都有直通車，究竟係咪其他嘅安排，仍然可以幫我哋咁樣做？」結果669億元的高鐵撥款，在建制派護航下通過。

佢全家中hpv,hsv都無捐其性命

撥款已過，理撚得你

香港人唔會理

去左中資做膠層，錢已袋

氹你上床先

binc